<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Andrea Paolo</title><link>http://paoloandrea.it/</link><description>Recent content on Andrea Paolo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it</language><lastBuildDate>Mon, 18 Jul 2022 21:42:50 +0200</lastBuildDate><atom:link href="http://paoloandrea.it/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Allenamento a casa</title><link>http://paoloandrea.it/schede/allenamento-a-casa/</link><pubDate>Mon, 18 Jul 2022 21:42:50 +0200</pubDate><guid>http://paoloandrea.it/schede/allenamento-a-casa/</guid><description>Sei alla ricerca di una scheda che ti permetta di rimetterti in forma, ti aiuti a dimagrire o iniziare a muovere i primi passi all&amp;rsquo;interno del mondo dell&amp;rsquo;allenamento? Questa routine di allenamento è stata pensata per un pubblico principalmente sedentario che non ha mai svolto attività fisica. Routine da svolgere all&amp;rsquo;interno della propria abitazione con piccoli attrezzi o dei semplici oggetti di uso comune.
Quante volte allenarsi e come progredire? La scheda può essere eseguita una/due volte a settimana, si può progredire sia inserendo dei pesini durante l&amp;rsquo;esecuzione degli esercizi che aumentando il carico; si può pensare di ridurre i tempi di recupero solo dopo aver ripetuto varie volte la scheda e aver interiorizzato gli esercizi.</description></item><item><title>La giornata mondiale della salute</title><link>http://paoloandrea.it/blog/giornata-salute/</link><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://paoloandrea.it/blog/giornata-salute/</guid><description>Il 7 Aprile di ogni anno si celebra la giornata mondiale della salute, più nello specifico si cerca di sensibilizzare la popolazione su tutto ciò che sta attorno alla salute. In questo articolo tratteremo il tema dell’obesità.
Che cos’è la salute? In letteratura lo stato di salute viene definito come come uno stato di completo benessere fisico, mentale e sociale. La salute è un concetto molto personale e difficilmente valutabile nella sua interezza, il lato mentale e sociale è molto variabile e impossibile da controllare a causa dei fattori esterni.</description></item></channel></rss>