<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Andrea Paolo</title><link>http://paoloandrea.it/</link><description>Recent content on Andrea Paolo</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>it</language><lastBuildDate>Sun, 02 Oct 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://paoloandrea.it/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Il digiuno che allunga la vita</title><link>http://paoloandrea.it/tips/2-10-22/</link><pubDate>Sun, 02 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://paoloandrea.it/tips/2-10-22/</guid><description>Mitocondri All’interno delle cellule del nostro corpo troviamo i mitocondri, le cosi dette centrali energetiche del corpo, che si occupano di produrre energia per la respirazione cellulare e la riproduzione cellulare. Durante l’invecchiamento dei mitocondri parte del loro dna viene disperso all’interno della cellula causando infiammazione.
Digiuno Se noi inseriamo del digiuno che può essere inserito anche una volta al mese su un arco temporale relativamente lungo, 24-36 ore, andiamo a indurre l’autofagia; ovvero la cellula va a riciclare il materiale eliminando lo stato infiammatorio.</description></item><item><title>Sciogliere i grassi è impossibile</title><link>http://paoloandrea.it/tips/25-9-22/</link><pubDate>Sun, 25 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://paoloandrea.it/tips/25-9-22/</guid><description>Premessa Sciogliere i grassi è un concetto sbagliato, se andiamo a identificare un processo sbagliato poi finiamo con il credere che questo meccanismo sia realmente possibile; ciò viene dimostrato dall’uso di termogenici, creme brucia grassi. Il grasso si divide in due categorie, quello bianco e quello bruno. Il primo si occupa di accumulare energia, il secondo è metabolica mente attivo e produce calore in risposta alla bassa temperatura. Durante l’attività fisica oltre all’utilizzo del glicogeno muscolare usiamo anche del grasso che si trasforma in: energia, acqua e anidride carbonica.</description></item><item><title>I batteri che migliorano la prestazione sportiva</title><link>http://paoloandrea.it/tips/18-9-22/</link><pubDate>Sun, 18 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://paoloandrea.it/tips/18-9-22/</guid><description>Premessa Spesso siamo abituati all&amp;rsquo;idea di associare i batteri a un qualcosa di pericoloso per il corpo, in realtà solo alcuni sono nocivi per l&amp;rsquo;uomo mentre altri sono estremamente necessari per la nostra vita. Il microbiota intestinale non è altro che un insieme di batteri che vivono in simbiosi con noi e ci permettono di vivere in salute.
La veillonella Esistono alcune specie di batteri, in particolar modo la veillonella, che si nutrono del acido lattico prodotto dell&amp;rsquo;attività fisica intensa producendo propionato che va a migliorare la prestazione.</description></item><item><title>Stretching: 3 errori da evitare</title><link>http://paoloandrea.it/tips/11-9-22/</link><pubDate>Sun, 11 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://paoloandrea.it/tips/11-9-22/</guid><description>Errore numero 1 Lo stretching non è una forma di riscaldamento, pertanto eseguirlo prima del workout non soltanto non migliora la performance ma può esporre a maggiori traumi. L&amp;rsquo;effetto dell&amp;rsquo;allungamento su una muscolatura fredda può produrre fenomeni che vanno dallo stiramento fino allo strappo muscolare.
Errore numero 2 Lo stretching non sempre va eseguito prima dell&amp;rsquo;allenamento. Se la disciplina che stiamo per eseguire sfrutta la forza o la forza splosiva, lo stretching può ridurre drasticamente la performance.</description></item><item><title>Il ruolo della genetica sul sovrappeso</title><link>http://paoloandrea.it/tips/4-9-22/</link><pubDate>Sun, 04 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://paoloandrea.it/tips/4-9-22/</guid><description>Premessa Il sovrappeso è una causa correlata con ciò che facciamo, molto spesso legato alla sedentarietà e all&amp;rsquo;alimentazione. E&amp;rsquo; anche vero che c&amp;rsquo;è una componente genetica che va a influenzare e a esporre alcune persone ad una più frequente casistica di sovrappeso.
Studio scientifico E&amp;rsquo; stato svolto uno studio presso l&amp;rsquo;Università di Taiwan su un campione di circa 18 mila persone con età compresa tra 30 e 70 anni, con un&amp;rsquo;alimentazione sana e corretta ed è stato analizzato un aumento del peso con il passare del tempo a circa l'1% delle persone sotto osservazione.</description></item><item><title>Allenamento a casa</title><link>http://paoloandrea.it/schede/allenamento-a-casa/</link><pubDate>Mon, 18 Jul 2022 21:42:50 +0200</pubDate><guid>http://paoloandrea.it/schede/allenamento-a-casa/</guid><description>Sei alla ricerca di una scheda che ti permetta di rimetterti in forma, ti aiuti a dimagrire o iniziare a muovere i primi passi all&amp;rsquo;interno del mondo dell&amp;rsquo;allenamento? Questa routine di allenamento è stata pensata per un pubblico principalmente sedentario che non ha mai svolto attività fisica. Routine da svolgere all&amp;rsquo;interno della propria abitazione con piccoli attrezzi o dei semplici oggetti di uso comune.
Quante volte allenarsi e come progredire? La scheda può essere eseguita una/due volte a settimana, si può progredire sia inserendo dei pesini durante l&amp;rsquo;esecuzione degli esercizi che aumentando il carico; si può pensare di ridurre i tempi di recupero solo dopo aver ripetuto varie volte la scheda e aver interiorizzato gli esercizi.</description></item><item><title>La giornata mondiale della salute</title><link>http://paoloandrea.it/blog/giornata-salute/</link><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://paoloandrea.it/blog/giornata-salute/</guid><description>Il 7 Aprile di ogni anno si celebra la giornata mondiale della salute, più nello specifico si cerca di sensibilizzare la popolazione su tutto ciò che sta attorno alla salute. In questo articolo tratteremo il tema dell’obesità.
Che cos’è la salute? In letteratura lo stato di salute viene definito come come uno stato di completo benessere fisico, mentale e sociale. La salute è un concetto molto personale e difficilmente valutabile nella sua interezza, il lato mentale e sociale è molto variabile e impossibile da controllare a causa dei fattori esterni.</description></item></channel></rss>